垃圾中學上名牌大學半神科既心聲 俾三大freshman既advice

中學好遲先知讀書重要
上到大學有機會發揮自己再努力爭取自己想要既野
已經搵到一份唔錯既grad job
但諗番起 其實岩岩進入大學既你
要比心機讀書搵intern
讀書方法就好似每個sem都當自己考dse
要將所有係所有exercise 都做哂
仲要最少做兩次
唔容許自己有野唔識
有野唔明就sd email搵professor
幫自己set cgpa下限為3.3
讀書方面就講完（一定要比心機）
Resume 方面就搵career centre 幫你執下CV
Year one 就參加下summer school 同service trip
Year two 就搵下細firm或者大公司d既intern
Year three 就黎料要搵d自己想入既firm做intern
其實我唔建議上莊
哂時間同埋燒gpa
Soft skill可能學到
但係平時做人其實都學到
我個人覺得絕對無必要
得閒就sd下CV搵intern同自己練下interview
Interview 其實可以搵下question Bank 同睇下YouTube
睇下有咩可以練
最緊要比心機讀書同搵野做
你整個excel表 記錄自己apply左咩工
每份工去到咩stage
有野問 我再答
希望大家努力
唔好等自己將來後悔

留名

agger 你講既所有野 利申雞校上薄大engine

你engine 最緊要major到搵錢科
你或者話我向錢看
但grad左你搵到份自己鍾意既工
如果人工低 十年後你會後悔自己之前做既決定
比心機讀書搵工
因為無論你做咩工
時間都係咁過
巴打比心機
加油 唔好放棄

agger band3仔上港大
跟住樓主所講無死不過記住唔好揀sosci，你會發覺搵唔到intern

加油巴打

Ive 仔arch 拎表示振奮

Bro year 3?

無錯 頭2年你可能覺得好開心
第三年個個都搵intern
簡左d 19科
你最後都要面對現實
巴打努力
改變自己既未來
由起步開始

Final year la 所以先話搵到grad job

叻仔呀
入唔到好既大學唔緊要
最緊要讀到唔錯既科

讀垃圾科 垃圾gpa 唉

比心機

Year1 睇到依個post就好

你認為專科撚洗唔洗咁做？即係例如speech and hearing
你點睇呢科？

你讀乜科先

樓主點睇呢篇文

讀緊engine
Current cpga 先得2.9幾巴打你咩科

我係讀商科
所以唔會太清楚
我都係聽朋友講
呢科唔錯
讀專科都係主要擔心讀唔好
但最大既好處就係唔洗擔心讀搵工
所以我讀得呢科唔錯
唔洗擔心搵唔到proper既工
對呢科印象幾好

Acct

識親讀business 都係上莊撚
我就摺西engine 仔仲要成績唔好

追都太遲了 呢樣先灰

其實上莊未必係壞事..eg dept莊 可以同同屆同學打好關係 想轉工都易d

同埋學到既soft skills 比唔上有過之而無不及

利申 first hon老鬼

當然有人會將自己既interest 放高d
但到你老左係會擔心自己係咪可以
輕鬆support 到family 而自己無咁多煩腦
最緊要知道自己10年同20年後自己既生活會為咩而擔心

最緊要enrich 自己CV
睇下自己覺得邊樣重要

完全同意

你要知你d fd 要做幾多年先可以幫到你轉工

最緊要有心同埋改善下自己d interview skills

薄大bba yr1 sen1 gpa已爛

big4?

同埋soft skills呢d要睇你自己
你本身個人係點都好影響到你
上莊真係無必要

其實無工作經驗第一份intern點搵

唔答你 怕自
搵到一份10最後 會近十萬既工

好有同感，讀大學個個sem每一科都要搏盡
因為每份assignments, mid-term, final都計分
不容有失
仲辛苦過DSE

濕鳩top up Archi 畢業點睇
等下年跳糟去返Archi firm 上試下再睇試唔試master

搵細firm同埋搵下service trip or summer school

Master 洗底唔太現實
因為hr多數睇undergraduate 讀咩
睇你實力
有就做住先
再讀唔讀就睇下讀完對你career path有咩影響先諗讀唔讀

講真 文理科既就無謂讀好書啦
除非想讀上去
唔係既其實乜hon都無分別

Acct係半神科

文科已經係錯既開始 除非你想做老師
而有實力

強可以搵iBank middle or front office or Mnc mt
廢既最少有big4

廢極big4 5年後5萬
你覺得點？

你捱到頭嗰幾年先算啦，咁快講到十年之後

咁我應該行錯哂路
非三大sci
上莊 0 intern exp
Gpa keep住低過3

算啦反正都係出黎做苦工

邊個同你講我個big4

最緊要諗下自己
Based on 自己張CV有咩可以改善

IB BO/MO?

你覺得big4入唔入得過

你岀黎做幾年野先教人啦
band3 入大學其實唔算係咩

唔自爆

我意思係咁快講到十年後點點點冇乜意思啫

想知cv應該要點儲？
要寫咩落去先靚？
我都係商科 仲要好睇重intern嘅
頹摺讀唔鍾意social 好驚第時出黎無人請

搵唔到iBank middle office or front officeb
入得過
其他mt其實大多數
5-10後條path無你咁好

可以join下mentoring programme
之後r intern

好勁

睇你讀咩科啦

同科year 1留名 應該點enrich份cv 入左大學完全無哂方向 跟興趣揀D科又爛gpa 同埋我英文好屎 救救我

樓主分享自己經歷同心得係好既
但係冇必要令人覺得唔跟你果套就會後悔

btw, 搵cedars汁cv真係幾有用

多d同鬼仔做fd
真有效

你可以唔跟
5-10年後你諗既野同我宜家諗既野一樣

睇真d原來acct係半神科 依家香港d大學衰到咁

你要自己再adjust 唔可以信哂

咁巴打讀咩？

唔係為洗底
考architect 既要求就係要master grad

讀商gpa3.3 難咩?
讀N展過3真係難到仆街啦

你個名

acct半神科
qfin勉強都算半科 acct真係

都話要睇你take master 為咩
如果你覺得有用我支持
我唔係讀engine 我真係唔太清楚

sor唔係好同意你講法
不過你咁努力 加油

所以真係想做返果行睇中唔中意
到發覺自己中意先讀再考牌

有話我真係讀ACCT
Second major 唔得咩？

year one 都叫咗有番過intern 做PR嘢

有做咩intern已經Not very bad

自己冇特別諗過點樣enrich CV
讀到year 3就覺得自己唔岩讀商科

可能係啦
但其實度哂自己一定要點點點做
一定要入到好公司搵到好人工
咁你每個sem咪好辛苦好大壓力
由細個博命考入大學
到大個博命搵好工買樓
唔辛苦咩？ 咁想向上流其實係為左咩？
無意踩場 真心問樓主

Qfin grad 中位數已經有3-40k
你覺得有幾多人做到？

加油

答你就答啦 人地問你讀咩你自己答acct
咁你major咩啊

咁係咩industry?

想問下點approach cedars執cv

出唔哂
依家year two 想轉行做bank，但始終搵唔到intern去搭上去 試過apply bank 但人哋發現你sosci 就彈走咗你

諗住grad考CFA同minor 番過 finance 唔知巴打仲有咩高見

幫你推下
好難得成個post充滿正能量

個人覺得CFA太浪費時間 如果冇finance底真係要花好多時間去讀晒3個level

我讀緊商科
但對我呢個數理能力一向差嘅人嚟講
計嘅數已經好難follow到
Gpa一直都second up衝唔到first hon
希望之後幾個sem可以衝到
所以想問下你之前大學溫書有咩習慣

Finance

彩ching? btw咩係cedars?

hku

正解

點解咁肯定？

商科既科已經好簡單

我只有一個心聲，英文好其他科成績又top既
咪撚揀讀law

除非你有自虐傾向

依家係垃圾大學yr1 bba 中學讀中中
英文得3 讀書讀起上黎好吃力 啲英文記極都記唔到 （無語文天份）學得好慢
未試過用英文讀書
想追gpa轉返8大

可唔可以分享點樣溫書？ 點背note

用盡你能力去R

此post遲咗三年

一開始好難
但當背生字先
讀熟哂d common 既
再硬
係好辛苦
好你搵唔到一個原因俾你效棄

巴打 睇完你個post 激勵到我 尼緊諗住考個CFA 轉field

努力唔好放棄
Do whatever you can do

好認同樓主
我都係讀acct
雖然IB無咁辛苦
但壓力我覺得同big4比都差唔遠
big4起碼都係加班就掂
但bank你無客就無客加班都無用

有錯請屌

Acct 半神科

感謝樓主提供笑話

講咩啊 無老豆就咪讀商科啦

如果唔洗咁養屋企
只係想做自己中意做既野
而去讀埋d乞食科
你又點睇

贊成樓主所講既重點係唔好令自己後悔
每個人價值觀同追求始終唔同
希望大家都向自己方向同目標前進

以前恒商都真係有人AL3A 讀CU PAC

點解我畢咗業先見到呢個post
利申:大學4年好似無學過嘢咁，好失敗

總係覺得無興趣既科自己根本唔會有心去讀
更加唔會讀得好
當你為錢而走
你有d想做既事失去左
你又會唔會後悔？
定係錢已經係你唯一目標

以前丫嘛

樓主溫final溫到燥
雖則讀law係唔抵讀，讀到hihi 出到來又唔係特別搵到食
搵其他工肯定又會俾HR串

你屋企人係一回事
你有自己既家庭到時你既諗事可能會唔一樣
你到時自己有自己既family

其實都唔差
睇你讀邊間

已經捱到yr3 冇野好怕

Cu pac真係識唔少人2-3A走去讀
又唔會話讀唔過
但可以讀好少少

無用的人留明學野

十年後你點諗？

想問樓主既名牌大學係講緊邊間

除佐錢 其他嘢真係對你唔重要？

唔認同但支持你咁努力

人唔係得一種，唔認同你話讀文理科係錯。

三大半神科
聽到你都覺得幾勁果d

dse衰左
以家做太空人讀BM
希望上得返大學

你諗下十年後既自己為咩
為咩而咁辛苦
為咩而番工
你而答我

加油
我識唔少cc人
最後上到三大半神科

每個人追求唔同
十年後樓主又可能唔會錦諗
人會長大同經歷既
而家比心機就oj

CU PAC?
仲算半神科咩

好想知樓主咩科，可能同科，Dean List想學野點鋪路好

以前既話
2-3A
你覺得點

簿大fm 今個sem 考完發覺gpa 凍個水
前一晚先溫書呢種方法睇黎dse 之後冇得再用
gpa 應該過到3 但想去exchange 好d 嘅u
而家都set cpa>=3.3

Dean list 唔難
比心機就得
最緊要唔好難其他野分心

覺得你生活好悶好慘

Set左目標
一定要做到
No matter what it takes

睇你想點
先甜後苦
定先苦後苦

樓主一定唔係薄大

港大嘅人會話自己係港大

以前
以前 medicine 夠收幾條D 啦

成個POST都好大陣腥味

第一，神科就神科，非神科就非神科，乜撚野叫半神科 我自己讀嗰科AL 時代收緊2條A，都唔敢話乜野半神科

第二，岩岩FINAL YEAR 有唔錯既OFFER ，但連工都未開始返就用一個成功人士既身份出黎指點江山，我都算，如果你話真係IBANK 一出黎簽約已經袋50萬握手費就話跪你姐，十年先十皮係BANKING / FINANCE 一係唔算係咩 我自己一年幾EXP都30-40K 啦

I don't give a fuck

Whatever you can say whatever you want but I am not gonna tell you anything

十年十皮
香港唔係好多工係咁
除左律師醫生
同埋iBank middle 同front office 有咩可以十年十皮
我講緊咩
自己諗

讀cu自認係讀名牌大學個下好野

利申: cu mphil

其實志在想講下自己咁多年讀書
而得來既經驗話俾其他既巴打知
條路應該點行
但好似唔係個個咁鍾意
我唔再覆
但想各位巴打
做任何事之前
諗下二十年後既自己會點睇自己
各位巴打加油
比心機讀書同搵intern

姐係MO啦

樓主覺得自己算唔算醒目

有自信係好事
遲d受下挫折就會知道自己有幾自大

我做咗幾年都過十皮，但唔會叫自己嗰科半神科

Hku bba a&f

真身？

樓主攻略只適用於商科

分享我三大非神科讀書歷程(我讀SCI)
Yr1無上過堂咁濟
功課又全部無交
最後全部都炒哂

後來改過自新
每星期返一兩日
主要係交齊功課
大約50%自己做50%抄(只適用普通功課)
Report/打code/寫文之類請自己做

然後其他時間可以發展下自己興趣
我就係屋企學下揼code種下菜養下魚
而家就鍾意睇下書，文史哲都涉獵下

考試mid term果啲記得温書
3-5日已經夠，唔洗死温爛温
過得到自己就無問題
反正非神科Grade無咩用(除非你好想讀上去)

intern/exchange 果啲有就玩下無就求奇
我果科無呢啲暑假就係抖幾個月
有時間學多啲野

多數第一年會好多目標，又想讀mphil又想讀phd
最後多數求奇grad到就算
這就是人生

屌你老尾 acct當神科 攞幾多年前數據黎打飛機 以前engine都神啦 而家讀cu engine可唔可以話自己半神科?

咩u咩科又唔撚答

冇咩歸屬感

same

mo

欣賞樓主靠自己努力達到自己目標
本身以為你會講下點樣由雞校奮鬥去三大再搵到好工
點知問你都答啲唔答啲

講下個人目標:
係郊區有間屋仔, 有個車房同花園
可以鋸下木, 打下鐵, 養下魚就夠

有多餘錢會資助香港革命事業

冇話一定跟你條路行架
唔搵intern咪summer school, service trip, 搞social enterprise囉
又識人原本你所謂既半神科
之後啲acct core炒哂 retake cs做major
做廣告design咪又係flap flap到震
路係自己行出黎既姐
kong u入面大把資源做其他野啦
一定跟死呢個social norm既框框 社會要咁多餅印做乜

利申同樓主做既野好似 可能識既tim勿相認

以前ifaa夠 4A喇 以前嘛

吹水就吹水啦

btw 彩ching

恭喜你

Year one 無你以家嘅覺悟，睇完都係無用

留名學野

樓主應該係ust acct

親戚同我講佢放租層樓都袋六萬一個月
讀咁辛苦托柒
除非好似樓主咁有十年時間表就話
我連三年計劃都無

你聽佢up啦

講得好岩

我果科都係神科
聽講外國囡囡聽到SCI會出水
覺得係最醒最勁果班人先讀

嘜都半神科
ANF 都打哂飛機

名牌大學半神科

個撚個好似你咁諗既話，咪越嚟越多「宗教體育界沒有經濟貢獻」既人囉

樓主算數啦

好多engine 我都係雞校上hku engine 入左U之後hea左一個sem，表示gpa已爛 只求唔好F。未來可以點

In hku, we trust
入黎睇人地努力向上游

利申：垃圾ba業主

九成科大

有分別咩？人地二大三大四大五大咁上進
我地班hku仔好食懶飛

我就覺得樓主都係想同人交流下啫 讀緊書既咪聽多人俾下意見都無壞啫 我又唔覺得樓主係到串鳩人

其實講咩都假
入嚟睇緊嘅DSE雞最緊要係即刻溫書
考到高分嘅話就係你揀科讀
到時話知你揀神科定乞食科
自己想做咩就做咩 唔好後悔就得
除非你讀醫law三寶呢堆神科
其他bba ba socsci都係咁上下乞食
考唔夠分就係科揀你 冇得講理想

十年後可否跟你揾食

唔知係咪真心 識親ust啲人都覺得佢哋勤

最主要係佢夾硬話其他人十年後會同佢而家諗法一樣
暗示其他人唔識諗
另外瘋狂ff自己十年後咩人工

咁非三大係咪唔使再努力讀書追gpa

間間u都有人勤力有人唔勤力睇你識到邊種架姐
如果hku真係個個廢柴一大個名點黎

屌 一睇樓主啲tone 就知科大

利申：蝌大

Agger 真係好柒

老老實實,成日叫人諗下十年後自己會點諗
事實係十年後會點係完全冇人知
唔好講十年後,比著你響2016年
你估唔估到2008年金融海嘯
2009年豬流感
2014年雨革
2016年連議會失去埋僅有既民主代表性
未來係點根本冇人知,你甚至唔知聽日會唔會死
十年後既社會環境係點冇人知
你唔會知道而家要點做,十年後既自己先唔會後悔
口講而家點點點,十年後既自己就唔會後悔
好老實我覺得係一廂情願
你唯一可以做既就係控制呢一刻,令呢一刻既自己唔好後悔
用大學四年,呢個扭曲既教育同社會制度下僅僅比較輕鬆既時光
去認真諗下自己想成為點既人,目標係咩
冇目標既,hea完四年做港奴
有目標既,把握時機
好似樓主咁目標係十年後月薪五皮,專業人士,亦可
但你而家做既唔係滿足十年後既自己,而係而家呢一刻既自己
唔係要令十年後既自己唔後悔,而係要令而家呢刻既自己唔後悔

同意開口埋口咩驚起底，我就qfin既怕乜起底，我亦都唔會話自己係半神科。三大大撚把人bomal gs hsbc ibd offer 一出黎都九皮都未夠膽講乜乜心得，樓主仲咁把炮預計自己十年後搵十萬講真我比你入blackrock grad analyst 又點，buyside都唔保證你十年後十皮喇，仲要可能只係銀行big4

不過你無講錯既，yr1-3 summer最好搵野充實自己，不過唔需要覺得自己有咩咁把炮

仲有使唔使強調住半神科呢個名
CU 電腦工程以前夠係神科啦
BU傳理以前要一條A而家23分就入到
唔係話要踩中大定唔知科大
要講咪直接攞出嚟講囉

巴打 support

認真呢種態度先係正確

自膠

科大

留名等睇十年後仆街

唔識就咪撚教人啦
archi唔讀master點攞牌呀on9

其實樓主你憑咩judge揀文科啱定錯
多得唔少你啲咁嘅人 淨係識唯利是圖 讀文科先會俾人睇小 俾人覺得賤過地底泥
仲有文科所學嘅野可能冇你所謂嘅半神科acct 咁實用 但佢都有佢嘅價值 可以啟發人思考 培養人嘅學養
樓主 不如你都係讀多少少書 擴闊多啲自己嘅眼光先俾advice人啦

樓主係咪已經俾人屌到潛咗水啦？

樓主真係好柒 acct好失禮咩係要話自己半神科 啱啱出黎做野就成個老屎忽咁話唔跟佢咁十年後一定仆街

利申：hku

仲有
你想讀但又自問唔係最最最top
唔好揀kong u
爛grade到仆街
屌kong u仔讀到隻狗咁先有3.3-3.5gpa
Cu班冚家產個個輕鬆3.3 up
Law firm 班hr仲以為班cu仔真係咁醒
屌啦係叻就一早入左kong u 啦使去cu咩

Acct幾時變左半神科
樓主應該對得acct人多 未見過咩叫真正神科勁人先覺得自己好勁

三大Acct唔係 但勁果堆一定唔會讀acct

先唔講你野都未出黎做就教人咁撚戇鳩

係咪人人一齊行同一條路先叫好呀?

話人會後悔,話唔定兩年後你就會後悔自己大學咁撚on9 好似冇生活過咁

人係應該要諗自己想做咩,尊重人地想做乜,唔係個個都要好似倒模咁

事實證明倒模策略已經唔work啦 睇香港個快樂指數幾低,幾多人想移民就知

唔該俾d獨立思想,路係自己,跟死人地嗰一條路到熄燈嗰日你都唔會知自己做過乜

acct都好意思講 當我地i大無到

完全同意
十年後又會諗要點做先可以滿足到再十年後嘅自己
結果無限勞役自己
唔係話做野不計後果好 都唔可以咁任性
只係如果行每一步都咁功利咁有目的嘅時候
任何天馬行空嘅諗法都會變得好荒謬
然而最美好嘅事物都係出自於突破常規
講真 喺大學入面玩得開心係幾多錢都換唔到
識到嘅朋友 學到嘅做人道理又係好大得著
用一切去換成就未免太過火

不過做人最緊要做到一個自己滿意嘅樣
人各有志 樓主加油

樓豬覺得所有野都會under control嫁 唔會有風浪
3年後再係度先講野啦屌

好功利 但大學唔係得呢啲野
越讀越唔認同你呢套
利申hku final year

樓主比一般人走前了十年
名牌大學+半神科+超前思維
樓主幾時拎埋傑青 到時跟你揾食ok?

此post已完，各巴絲可以唔使認真了
唔好理條假膠溫final啦

傑青

事實都證明點解歐美稱霸世界而唔係你班亞洲人 社會發展係要獨立思想 唔係工作機器

佢用嘅term睇得出係科大

香港條path : 入好小學 入好中學 入好大學 入好公司 好收入 買樓 再買樓收租 穩定到退休

估唔到入到大學都仲唔會思考究竟人生係乜 有乜樂趣 下下覺得gpa大晒 有intern最重要 其他都係冇用

唔係話成績唔洗理 只係唔好因為成績而乜都唔理
學校要理 社會要理 唔係為左份工 錢途就大晒

其實話人幾多年後就唔係咁諗個d人
只係想說服人地支持自己
希望其他人都支持佢簡呢條路
但呢點正正係佢自己都開始迷茫既証明
唔係點會想得到其他人認同佢咁簡係正確呢?

原來係acct
即係唔差既但一定唔係叫半神科

擺撚到明取近收到return offer
就上嚟自high講經啦

條友係咩u都好知道係假膠就知佢話自己咩十年後人工果埋野信唔過啦
話唔定唔係「半神科」，又話唔定冇u讀呢

總之各位巴絲唔好信條友尻up就得喇

你覺得ust acct好定係hku既好?

我諗神科應該有以下標準去評:
1. 收生要求高低
2. fresh grad avg.入職人工
3. 社會地位

如果你真係垃圾中學上到一大(冇睇錯係?)
其實係叻仔
但如果吹到自己入到半神科就真係唔好講笑

ACCT 半神科 名牌大學

岩吖，垃圾文化社會就有垃圾樓主啲咁嘅人，搞到香港讀文科係垃圾，你睇左歐美總統好多歴史文科出生

希望巴打唔係ust acct
如果唔係我會笑到收唔撚到聲

講到尾都係價值觀的問題
我而家yr3
應該細樓主1-2年
你問我人生目標係咩
我而家真係答唔出
但一定唔係搵大錢
最近聽到有個中學同學患左血癌
有時真係今日唔知聽日事
所以及時行樂同令而家的自己唔後悔就好了

我同你差不多
但係大你幾年
畢咗業幾年
我想講你而家覺得有個幾好嘅Offer好好J
但係出到嚟做嘢又係另一世界
我當初grad嗰陣有5/6萬人工覺得好威
諗住咁就一世慢慢升上去
點知做得唔開心最後都quit左
所以有時啲嘢好難講
真係未必睇到10年後係點樣

UST acct ibank MO

咁咋？吹到領先人十年

笑到gapgap聲

如果ust acct我諗樓主真係要搵窿捐

WGpa 3.85 拎過dean honour 但係interview 都無機會。Resume 已搵career centre 執過。
所以我都幾肯定gpa無乜撚用

你cu定poly啊？依家樓主係名牌大學喔！

我會覺得大學三年時間好短好多選擇同誘惑
重要嘅係你想自己成為一個點樣既人
揾到目標同動力好重要
如果唔係比你入到ibank MO 都係on99 過日晨
試多啲唔同既生活 再自己去諗下想點

UST acc...

睇到呢度都guarantee你入second round 啦

太遲啦
莊已上 gpa已.....

過左海仲要好似dse讀到死死地

半神科真係得啖笑
Acct一地都係 收分又唔係高

係就係搵到食捱幾年之後
但半神科真係第一次聽

不過我好認同上莊無乜用。除非個莊係業界好有影響力或將來要做某d工種，例如event,HR,etc

因為個前設係錯既

屌

讀醫，開心上莊中，無做你講既野

發覺讀account 既人會變得功利d
利申 女朋友讀account

我諗樓主可以同[急不發待好想玩玩了]做朋友
係十年創一番事業

諗起想通了 要和社會接軌

唔係話ust/hku acct差 但半神科..

Life Coaching Industry
十年後做藍籌

十年磨一劍

聽講好撚多人big4捱唔住轉行

其實冇人知將來係點
IT好耐以前夠神科啦
科網泡沫爆咪做哂狗 月入八千
而家身痕又話big data 科技商業有啲前途
所以好多嘢你都控制唔到其實
利申 薄大

留名待笑

樓主應該A住grad

文學院半神科可能係哲學
始終會讀到啲神學

樓主係好心嘅 但係咁樣只會令成個人係4 年大學生活好有壓力 大學應該係俾你係正式踏入社會前諗下想追求啲咩

同埋樓主被咁多人屌其實好大原因係講野問題 (我覺得）如果樓主啲用字好啲嘅話應該唔會有咁大回響 你而家俾我地嘅感覺就係眼裡只得錢同成績 朋友都唔會識多個嗰啲人

人各有志，樓主加油

ust讀ie
日日死讀爛讀
cga最後都係得2.08
最後thirdhon左
到而家都未搵到工

講真樓主咁有計劃係好事
但有時計劃係趕不上變化
十年成個社會真係可以好大變化
呢一刻嘅神科/工
十年後可能已經邊緣化
咁樣做人有意義咩

Acct都半神科
通街都神啦on9

ust acct都半神 咁hku engine都可以大大聲話自己半神了

樓主我欣嘗你對未來咁有規劃
不過學下放低自己先
世界好大 好多野唔係咁簡單
人地個套生活方式都可能work

你既攻略

cu engine最撚神

窮人先要咁做
樓主你真係要加油

屌你老母啦
你間名牌大學出過幾多個Nobel prize?
垃圾 acct仔 Final year 工都未撚番學人教仔 用你果套諗十年後既野

半神科都講得出仲要拎黎打飛機

樓主講得幾有道理
但我讀U淨係識鳩鳩下
諗返當時d人咁早識諗真係勁
不過半神科...

屌 再睇一睇樓主d reply
好撚小學雞
做幾年野先bullshit啦

樓主講野岩用係窮ge男人到
窮人/唔叻ge人冇第二條路行
享受d咩姐 玩哂成個大學 唔打算下 唔撚洗結婚生仔啦。

利申打算major讀會計 外國搵食。

屌你老母咁撚多野講原來係自稱三大半神科既自信撚
十年後再回呢個post啦戇鳩仔

你叫我呢個想入港大文學院主修歷史嘅人情何以堪

吹到名牌大學半神科

商科入面既非神科黎講 acct條career path係最清晰
但吹到半神科就真係

而且好唔認同樓主呢種價值觀
始終每個人都有自己想做既事
大學呢4又應該都係人生最自由既時間 無理由因為讀書/做intern就想玩都唔去玩

利申：無上莊死讀書既毒撚

同意 不過Year1上左莊 依家就Grad
兩邊仍然Balance得好好
畢業攞多你少少野 帶多左段青春回憶走

係咪想通了，要和社會接軌？

嘩，屌

睇d comment, 連登仔應該個個都係牛津劍橋哈佛，UST Acct 喺佢地眼中都如垃圾一樣

唔係垃唔垃圾嘅問題
係樓主成個人中二病發作嘅問題

講到成個大學生活都是為咗搵份好工咁，入到大firm的話，人唔sharp都無用
人生最後幾年讀書都唔好好感受大學真正嘅生活，真係浪費晒
睇你第時出來做嘢都是OT到12點都唔出聲，無晒私人生活
有時間就諗吓自己要嘅係咩人生 當然，你要錢同地位我都祝福你，不過世界唔係得咁少嘢追求

多謝樓主分享
但同意e種讀書方式幾肯定會係人際關係、社交上出事
咁功利人地都唔可能同你真心

醫療科洗鬼搞咁多野

屌你老母啦三大會計都叫名牌大學半神科
咁呢度既巴絲咪耶和華?

追曬都唔覺有人覺得UST垃圾，
反而個個都指出樓主用字「垃圾」、「名牌」、「半神」，
用意想強調社會地位既差異，
去蓋過自卑自負既精神狀態。

唔知你邊間U嘅商學院啦 我又講吓讀緊嘅薄大FBE係點

最出名 成間U都知嘅就係頹 三大入面最頹 同派grade

圍內有個A&F 笑得最多就係佢鳩讀hea吓hea吓都有average B range

同埋未聽過account會有人當半神科

同個真係叫半神科嘅speech & hearing比 人哋就業穩啲 起薪高啲 性質無咁西 公開試收生又高啲 唔知account有邊樣比得上

E&F又係 唔知做乜鳩去到網絡世界又係變咗半神科 現實真係聽都未聽過

識人垃圾中學上嚟讀精算講嘢都無咁重階級觀念

接觸過唔少mbbs 接觸過嘅mbbs都未聽過同feel到佢覺得自己哩科好威

講到尾 階級觀念重到咁真係抵畀人笑

哩個Post 已經反映咗樓主既人際關係

呃下啲細既都還可以

但好多同輩都應該唔鐘意你

只能笑笑 咁樣捱到十年先再算啦

呢句真係

每一步都要計好晒 只係為左將來 你咁樣會開心咩

樓主係唔係掛住讀書搞到社交生活完全冇人理冇乜朋友個d黎 所以而家想呢想人讚下自己

樓主咁撚鐘意用自己價值觀套落人地果到
肯定係淨係覺得自己一定岩 人地唔同意佢就係錯果d撚樣。

拎十年後既野黎打飛機 你十年後先開post啦

天鳩真

知你薄大威啦，hku d人真係好乞人憎

Hku又好撚威咩，係都要利申hku

莊都無上齋讀書先得咁既level
其實幾廢

我俾你機會講多次

巴打要練下EQ

樓主簡直係做港豬既材料
乜撚柒鳩都係錢錢錢錢錢

利申：非三大sosci，搵唔多，但完全冇後悔

呢位巴打啲理解力

Kong U BBA 就真係得啖笑，唔知點解比人吹到big 4 係最低要求，我識成班 on 99 做 滙豐，賣保險，做local firm

自大到仆街，同時間自悲到仆街。
開post 想搵認同感，想人讚，
又話無上莊soft skill無影響
睇下呢度幾多人屌柒你就知你soft skill係點啦

我早你一年grad，都係讀acct
先知原來acct 係半神科
但我自己讀既時候就成日諗acct 都叫數一數二對世界無貢獻既科，讀醫法eng. science soc 乜柒都叫對世界有D 貢獻，係香港咁畸形讀BBA 幫唔到個世界都仲搵咁多錢

你仲要話十年搵十萬
大佬十年後你都係咁生活可能叫雞中左招啦
你而加一出黎十萬就話姐
十年後十萬我敢講讀邊科咩人都有機會啦。

問題唔係你做緊既野
你做緊既野無問題仲幾勵志
但係你既態度 價值觀 同語氣就好駁屌

利申：細個住鐵皮屋，留過班，警戒過。

覺得本地大學唔勁=自己好勁？
有樣野叫自知之明

佢既理解力

地球是hku領先，kongu仔點會話比人知佢地撈唔掂，一定要講到自己好勁，其他人垃圾架

我就CU QFRM既
完全唔覺十萬同Acct有幾神科有幾巴閉

啱聽咪聽 唔啱聽咪負皮上一頁囉 咁認真做乜

咁樓主認真說緊教在先

我都係雞校入三大
第一件事學識既就係謙卑
因為自己係井底之蛙

樓主都係重讀大學啦

人各有志所以未必個個想好似樓主咁當大學係職業訓練場
但認同佢一樣野就係垃圾中學升上去之後冇背景冇關係就真係要比名校仔付出多好多

睇到一半都估到係BBA科
班bba撚好鍾意做10個8個intern塞爆個cv
Summer intern, spring intern, 乜乜trip呀exchange

對神科，半神科真係笑而不語

原來如此多謝分享

我認同想入ibank又無乜家底真係要做佢講嗰啲 但唔係人人都想做ibank嘅 唔啱聽嘅睇下笑下咪算 佢中意活喺井底你都拉唔到佢上黎

樓主
我想問CIVIL算唔算半神科?

野都未出黎做過就學人9UP

屌你老味學人講十年後

你兩三個鐘後已經後悔開呢個post比人屌啦

有少少似升中四了嘅大學畢業版

覺得佢係大學畢業版嘅CHARLES YEUNG
想通了要同社會接軌多啲